高鐵行李限制為長、闊、高合共不能超過130厘米 大型行李須託運並不能同時到埗

高鐵規定乘客只可攜帶小型行李，大型行李便要託運。但有意見指託運的行李未能與乘客同時到埗，港鐵表示正與承辦商商討。

港鐵車務總監劉天成表示：「因內地高鐵網絡的要求，長、闊、高合共是不能超過130厘米，所以我們是必須要執行，假如旅客有溝通方面等，他不覺意帶了大型行李，我們必須要找渠道幫他們處理。我們找了服務承辦商提供行李運送服務，至於細節在跟服務商開始落實，當有這方面消息會再和大家公布。」

港鐵正一on撚柒鳩
地鐵行李限制都有長、闊、高合共不能超過170厘米啦
130cm 大小小嘅喼就超過咗啦
有乜可能高鐵嘅規定仲緊過地鐵㗎
不過咁，我強烈要求港鐵要嚴厲執法
畀班港豬廢老五毛感受一下高鐵有幾咁方便

唔可以同時到,咁不如我搭飛機啦
等你到左又要再分行李係邊架車

垃圾支那高鐵

其實託運可能係用順豐嗰啲

支持

嚴格執行 邊個行李大小超過規定就一定要拒載！！

諗下好 分分鐘用中通果啲集運

見識少,鐵路收行李運費係咪香港領先全球 ?
特登整細個限制,再收係運費,又羸
下次學飛機咁,計重量每KG計,收錢收到手軟,千億回本不是夢

你真係覺得多人搭

24吋嘅喼就已經超標
狗鐵記得要用學生揹大提琴唔准入閘嘅標準執法吖

高鐵做埋旅遊客，但係唔比人帶喼要收行李費 奇才

到時大把空位點解要限制

搵鬼搭

擺明不信任香港人,同限制走水貨(抽稅)

請朱SIR去做下監察員嚴正執法，邊個超標就一棍打落去

仲衰過搭飛機

搵鬼搭
每年得農曆7月14客滿

on99
搭過幾次歐洲長途火車
個大篋都係放同車卡嘅行李架就得

連行李都帶唔倒真係搵鬼搭咩on9
最少都行李卡啦係咪白痴架

支那驚你行李太大件會拎埋d野影響政權

on9，搭飛機啦

即係最多做中短途商務客生意

第一班車就出軌

垃圾高鐵

有 長濶高加埋唔超過250cm
長度唔超過200cm
重量30kg以內

等睇跪底

其實呢啲都係好practical 嘅issues
點解班泛民本土派唔識得用貴到無倫嘅高鐵票價同荒謬嘅行李尺寸限制反對高鐵
既然班港豬死都唔會明一地兩檢嘅壞處，就用呢啲去爭取民意啦

班陷家剷五毛唔係好鍾意自比新幹線架咩？做咩收哂聲唔講野啊

其實根本係政府收埋收埋
而家不斷都係擠牙膏咁公佈詳情
都未傾好就趕9月未通車

就算一開始提出呢個問題
政府咪又係一句「我地會同內地相討」
然後拖到最後話傾唔掂數

參考：陳淑莊屌柒陳帆

玻璃政權

高鐵不設行李車卡
行李託運好似要用直通車
又或者用貨車🚚
最快好似要3-4日先到
仲要唔包送到酒店

係咪高鐵無大型行李架
放低左比人偷左都唔知

笑左，真係觀光用

送到上去個陣已經玩完落番香港

同航空公司合作啦

本身地鐵夠話大型行李唔入得閘啦
最後呢？
大陸人幾大袋都唔捉，捉埋d學生帶樂器

國企梗係放生支那人啦

呢個係中方規定
呢個標準同中方係一致

你估當年冇提出過咩
而家面對既問題當年樣樣都提出過

邊緣化！抓緊內地發展機遇！遲一日起會唔見幾撚多億！

依家先講 好撚野

原來行李size
車程
車站位置方便程度
同埋班次

都衰過搭飛機

對象係商務客短途客？我訂哂機票啦
重搭你鳩鐵

啲親中佬話高鐵係for老解落嚟統戰香港
屌個站水浸嘅 水淹七軍啊

託運都唔係原車託

其實條廢鐵大家都唔會搭, 無實際影響

講行李size？港鐵唔捉下羅湖上水果班生翻？